加拿大法庭文件顯示 孟晚舟符合引渡美國受審條件

加拿大法庭文件顯示，中國電信設備商華為副董事長孟晚舟的引渡案，加拿大司法部門認定孟晚舟已符合引渡美國受審的條件。

當地傳媒周五曝光的法庭文件顯示，加拿大司法部長兼檢察總長拉梅蒂（David Lametti）在呈交給法院的文件中明確指出，孟晚舟引渡至美國受審銀行詐欺控訴的條件已符合，「證據顯示孟晚舟蓄意對匯豐銀行做出不實陳述，試圖維護華為與銀行的關係。」

這次孟晚舟的庭審一連舉行四天，至周四結束。

由於加拿大法官已於5月27日裁定，孟晚舟所涉嫌的罪行在加拿大實質屬詐欺行為，符合加國引渡條件的「雙重犯罪」，引渡程序將繼續進行，相關聽證會將持續到明年4月。

孟晚舟的引渡聆訊案早前透過網絡開庭審理，孟晚舟的律師在庭上敦促政府公開相關文件，他們認為文件應可以支持其理據，即美國聯邦調查局和加拿大當局密謀對孟晚舟進行刑事調查，侵犯了她的憲法權利。

據加拿大廣播公司（CBC）報道，孟晚舟的代表律師芬頓（Scott Fenton）稱，2018年12月1日在機場逮捕孟的過程非法，因為孟晚舟先被海關人員拘留了3個小時以搜索證據，當時沒收了她的護照和電子設備，強迫她交出密碼，之後才逮捕她。

芬頓指海關人員沒有告訴孟晚舟發生了甚麼事情，沒有讓她有尋求法律援助的機會。他並指出，加拿大海關人員旨在執行移民法和海關法，其職能不是為另一個國家進行刑事調查，批評當局濫權。

當天的庭審集中討論關於美國聯邦調查局和加拿大情報局之間來往的六份文件，這些文件是法院要求控方需向孟晚舟提供的，但文件經過嚴格編輯，掩蓋了一些信息。孟晚舟的律師希望獲得全部文件內容，以證明逮捕孟晚舟有濫用程序問題，藉此可達成中止引渡。

但政府當局反對發布未經編輯的情報局文件，堅稱披露敏感信息可能會進一步破壞加中關係，並使加拿大人身處更多危險。

聯邦政府律師弗雷特（Robert Frater）強調沒有侵犯孟晚舟的權利，沒有濫用程序。司法部不接受剝奪孟晚舟權利的指控。

移民律師李克倫（Richard Kurland）認為，情報局的文件對於孟晚舟的權利是否受到侵犯可能是「關鍵的」。孟晚舟的辯護律師想要知道，為何在孟晚舟登上飛機之前，情報局就介入了？加拿大當局是否真的和美國執法部門共同調查這宗所謂的金融欺詐案？

好嬲好嬲呀

這次孟晚舟的庭審一連舉行四天，至周四結束。

快少少引去打靶

救人呀

究竟幾時先引度美國？

加拿大要人

再見啦公主
去到美國記得寫信返黎報平安啊

最快都要下年 好似

公主可以返去美國監獄食大黑腸

依法治國

比佢恨到

其實有時唔係好明點解呢個孟晚舟咁重要呢
明明除咗習大大之外嘅全部都可以係condom，
平民百姓更加係數字，呢個女人有地位到中共日日拎「人權」呢兩個字黎保佢 唔通有咩關鍵

重要等到出年, 係咪等侵連任變數?

立即出兵，直接攻入美國，加國自然會放人。戰狼，起動吧！

只係驚佢出賣ccp，所以想佢回國被處死

要嘅係情報

P

慢慢周老竇要嘅係活人
曱甴平要嘅係死人

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

滙豐慘了
一定要墊屍底

驚覺花生、啤酒、彩紙、香檳嚴重缺貨。

Top guns out of those 30K popo will be ready to save her when needed !!

好嬲好嬲